東方日報社評: 黎智英指揮元朗暴力, 鄺俊宇煽風點火

7月28日 (日)
哀暴力橫行 悲百業被毀

天要下雨，娘要嫁人，世事不以人的意志為轉移。反對派由鼓吹「違法達義」到煽動「暴力或能解決問題」，香港在極短時間內由法治之區變成無法無天的暴力之城，即使有識之士苦口婆心規勸，一再強調暴力不能解決問題，年輕人硬是不聽。昨日的「光復元朗」行動，進一步將香港推向萬劫不復的深淵。

樹欲靜而風不止。儘管警方反對所有元朗的遊行集會申請；社會各界在「光復元朗」前夕不斷勸喻示威者冷靜；政務司司長張建宗甚至為警方處理元朗暴力事件的不足致歉，冀為事件降溫，詎料民憤不但無法平息，反而激起警隊與港府的內部矛盾，反對派及壹傳媒乘機火上加油，令事件更無轉圜餘地。激烈的警民衝突如期在元朗爆發，鐵枝、削尖雨傘、磚頭橫飛，催淚彈、催淚煙、胡椒噴霧交錯，往昔平靜的鄉郊換了風景，充滿戾氣。

一如既往，反對派政客如鄺俊宇、楊岳橋、尹兆堅之流又在現場煽風點火，總指揮黎智英更在遊行期間現身，唯恐天下不亂，可見一切早有預謀。事實上，網上早已流傳大量示威者的「作戰」訊息，包括將武器藏於大馬路舊樓梯間，入村破壞甚至放火燒村等等。而原居民亦誓言要保衞家園，南邊圍、西邊圍昨日皆成戰場，社會撕裂已到了無法修補的地步。

所見既可駭，所聞良可悲。好好一個香港竟淪為兵凶戰危之地，香港人鬥香港人，你死我亡方罷休；多國相繼發出旅遊警示，新加坡甚至建議國民不要前往香港機場，變相叫人不要來港。香港成為生人勿近的九反之地，百業備受衝擊，商經局局長邱騰華指出，社會氣氛低迷令商界有廣泛擔憂情緒，貿易、零售等多個行業錄得負增長，加上全球經濟指標持續向下，本港第二季本地生產總值有隱憂。換言之，香港步入經濟寒冬已成定局。

可以看見，連月暴力衝擊不僅嚇怕旅客，亦令投資者和商界失去信心，進出口貿易跌跌不休，多個零售企業發出盈警，研究機構紛紛下調香港今年的經濟預測。特別是旅遊業，一直是本港重要經濟支柱，帶動零售業、酒店業、餐飲業、物流業等等，牽一髮動全身。隨着香港安全城市及購物天堂形象受到重創，內地旅客顯著減少，日韓旅客避免來港，東南亞旅行團數量急跌，不僅酒店業出現減價救亡潮，香港零售管理協會更直指，業界全年銷售額將有雙位數字跌幅，令人咋舌。

最怕骨牌效應引致經濟大崩盤，結業潮、撤資潮、失業潮陸續有來，影響隨時比○三年沙士更甚。最可悲的是，反對派仍嫌香港未夠衰，主動向六十一個駐港外國領事館乞求對港發出旅遊警示，自毀長城，香港想不死也難。

西諺說，通往地獄之路都是由善意鋪成。刻下的香港正是如此，示威者打着愛香港的名義行破壞香港之實，反對派更藉此挑動中港矛盾，摧毀兩制，劍指一國，而報廢港府全無作為。香港有如一架失速列車，正全力衝向萬丈深淵，所有人只能一起粉身碎骨。

全香港銷量第一報章

一時外國勢力,一時又肥佬黎,
屌你用詞可唔可以統一小小

作文都作好啲啦

東方日報賣過__ __

不如話鄭國漢吹雞好過啦

弊在好多廢老廢中都係睇佢

中聯辦有份參與，鄉黑警互相勾結

白粉報一啖砂糖一啖屎

哀警黑橫行 悲市民被打

有冇全句咩賣粉起家棄保潛逃咩臨老不得回港的馬惜珍所創辦既東方日報

咁容易指使到幾百萬人，又唔見個濕鳩政府做到？

馬惜珍死得好